玩撚夠拉丁文未

頭先見到蘋果日報將「Wai Yuan gin」打落聽日頭版，真心覺得大家玩大左，要知道報紙係有格式有行文規矩要守，宜家咁嘅樣係對自己嘅母語破壞，係極其惡毒嘅行為。

相信大家都有聽過《施氏食獅史》，一篇好出名嘅文，全篇嘢都係用普通話拼音「shi」組成。係大家興高采烈玩緊拼音嘅時候，有冇諗過我地嘅廣東話拼音一樣可以整一篇咁嘅嘢，你地唔覺好撚柒嘅咩？

我地嘅廣東話起源自中古漢語係不爭嘅事實，而中文字更加係我地語言嘅重要載體，而且我地係廣東話正體中文嘅僅餘使用者。

要保護我地香港嘅文化，首先係保護語言，而保護語言嘅重要條件係要有載體文字。要保護我地廣東話，首先要保護屬於廣東話嘅中文字，而唔係你班撚樣玩拉丁化。

香港人唔同韓國日本，有差異大嘅語言，有獨立文字可以用，可以淡化漢字影響；亦唔係越南，可以隨時抽身離開華夏文化圈，轉用拉丁文字。

我希望大家今日只係抱著捉鬼同玩膠嘅心態，而唔係真係有拉丁化嘅諗法。

你試下唔撚寫中文字，打撚翻上面堆字出黎然後再成篇嘢睇過

連毛澤東都，唔敢做，做唔撚到嘅嘢，竟然係比你地呢班撚樣拎返出黎做。

非常時期啊依家 咁敏感做乜

呢個係會關乎廣東話生死嘅問題，我希望大家捉鬼同玩膠之前可以諗清楚。

你可以係現場叫人睇同讀，可以係連登圍內玩，可以係whatsapp求其打。但係影響到連報紙頭版都玩，我接受唔到。

開POST者未 GET到 BE WATER 真諦
唔單止物質上，非物質上都可以

Be water 到連自己嘅文字同語言同可以讓？
咁你嘅信念都可以be water 任流任轉啦係咪先

蘋果日日咁出你先屌啦咁大反應，71衝立法會又咁大反應，擔定小小好唔好，不割席

理性討論，非揀交打

大陸用簡體中文+拼音
點解你唔會質疑佢拉丁化？

而且佢先係本質上破壞緊中文字既民族。
另外，香港既普通話教材、even係普通話水平測試上面，有一part係要我地將普通話拼音翻譯做中文字，咁呢d又係咪破壞緊中文？

（利申：因為返工需要，普通話水平測試考到二乙級，所以知道佢個試考乜）

完全認同，呢個緊要關頭，唔好玩呢d野

【雨傘2.0】劉業成有心公開銅鑼灣班卧底 就係想大家一齊捉鬼

又話核彈都唔撚割
原來又呃鳩人

分化撚 blked

笑了

玩兩日夠喇，真心無乜意思

你都痴線，咁先特顯到香港中外融匯嘅語言文化

tau sin gin doe pun gu yut boe jeung 「Wai Yuan gin」da laai teng yut tau barn , jun sum gao duck daai ga warn daai jo , yiu G doe boe ji hai yau gark sik yau haang mun kwai gui yiu sau , yi ga gum ge yeung hai dui ji gei ge moe yu po waai , hai gik gei ngok duk ge haang wai .

seung sun daai ga doe yau teng gwo 《yi si yi si si 》, yut pin hoe chut meng ge mun , chuen pin ye doe hai yung poe tung wa ping yum 「shi」joe ching . hai daai ga hing goe choi lit warn gun ping yum ge si hau , yau moe lum gwo ngo dei ge gwong dung wa ping yum yut yeung hor yi jing yut pin gum ge ye , nei dei m gao hoe lun chut ge me ?

ngo dei ge gwong dung wa hei yuen ji jung gu hon yu hai but chaang ge si sut , yi jung mun ji ang ga hai ngo dei yu yin ge chung yiu joi tai , yi che ngo dei hai gwong dung wa jeng tai jung mun ge gun yu sai yung je .

yiu boe wu ngo dei Heung Gong ge mun fa , sau sin hai boe wu yu yin , yi boe wu yu yin ge chung yiu tiu gin hai yiu yau joi tai mun ji . yiu boe wu ngo dei gwong dung wa , sau sin yiu boe wu suk yu gwong dung wa ge jung mun ji , yi m hai nei barn lun yeung warn la ding fa .

Heung Gong yun m tung hon gwok yut bun , yau cha yi daai ge yu yin , yau duk larp mun ji hor yi yung , hor yi darm fa hon ji yeng heung ；yik m hai yuet narm , hor yi chui si chau guen lei hoi fa ha mun fa guen , juen yung la ding mun ji .

ngo hei mong daai ga gum yut jek hai boe jeuk juk gwai tung warn gao ge sum taai , yi m hai jun hai yau la ding fa ge lum fart .

nei si ha m lun se jung mun ji , da lun farn seung min dui ji chut lai yin hau joi ching pin ye tai gwo

你諗多咗啦，要睇同打拉丁文唔可以叫容易，會取代到繁體字咩，咪玩？

但而家香港已經冇咗免於恐懼既自由，講啲踐介啲既野都可能要有後果承擔。打一啲對方睇唔明，甚至語意不明既野只係保障自己，亦都係令對方難以觸摸我方行動。

要怪就怪支那豬日撚日搞事啦，怪香港人把撚咩